大狀：畀錢讀書係唔會違法

節錄

大狀：畀錢讀書係唔會違法

■傑斯今年初發起「千個爸媽，台灣助學」眾籌計劃協助港青。

【本報訊】近年市民自發網上眾籌眾多，警方過去多次以涉洗黑錢打擊眾籌，上周拘捕眾籌生活及醫療開支的前體育教師楊博文，昨更首次以涉違國安法拘捕「千個爸媽，台灣助學」眾籌計劃發起人、網台主持傑斯。有大律師指，現時無法例監管眾籌，發起人亦難以追查每筆款項來源，警方容易追究調查，而今次警方高規格、以涉違國安法拉人，明顯是針對善款用途，但他指除非警方可證明發起人是明知受款人從事分裂國家活動仍提供金錢資助，否則難以入罪。

難查款項來源 易墮法網

「如果只係畀筆錢佢讀書，係唔會違反國安法」，法政匯思召集人、大律師吳宗鑾指，赴台的香港示威者有不同取態，不能斷言所有示威者皆是港獨分子，因此資助示威者讀書不足以構成違反國安法的理據。

本港目前無法例監管眾籌，發起眾籌毋須申請許可。對於近月警方多次以洗黑錢罪拘捕眾籌發起人，吳指眾籌原意是集腋成裘，款項一般屬小額捐贈，且捐款人數眾多，發起人難以追查每筆款項是否犯罪所得，警方往往以此為由調查追究。

對。。。。。。。。。。。。。

班狗唔係想告得入
單純係借「洗黑錢」黎凍結戶口

助學都犯法 真係任鳩啲死黑狗屈

屌你老母，成日都有ON9人出來用普通法角度睇黨安法

佢地係可以指定紅官審案架
根本一定死梗

咁講其實條線任佢畫

不如全部移民算啦

點生活

借罪限制你自由

岩阿

藍血人離撚地

咪就係
咁都捉執咗學資處先啦

黑警幾時拉埋宣明會

推

嗰啲大陸助學基金都係呃鳩人嘅